（捉鬼？）美國代理國防部長宣佈：所有特種部隊及情報單位向他直接彙報

在美國大選涉嫌大規模舞弊，總統川普陣營正艱難奮戰“排乾華盛頓的沼澤”之際，11月19日，川普新任命的美國代理國防部長克里斯托弗·米勒（Christopher Miller）宣佈，所有特種部隊及情報單位要向他直接彙報，避開原先的渠道，引發極大關注。

最近，川普以迅雷動作把國防部長埃斯伯解職，國家反恐中心主任米勒成爲新的代理國防部長。19日，米勒在講話中正式宣佈，所有美軍特種作戰部隊和特種情報蒐集單位都要向他直接彙報。

“當我們執行總統命令的同時，我們也認識到軍事交接和軍事活動伴隨着風險，以及難以預料的挑戰和機遇...我今天在此宣佈，我已經命令特種作戰部隊的領導層直接向我彙報，而不是向原先的官僚渠道彙報，這個歷史性的舉措是受國會授權與指示的，這是美軍歷史上首次將特種作戰部隊與其他軍種並列...這個改革將立刻提高部門及司令部的靈活性，並將讓我們的信息通暢，提高決策質量，更好的支持我們的指揮官與優秀的陸軍士兵、海軍水手、空軍飛行員和海軍陸戰隊員。”

分析認爲，此前這些重要部門都是直接向負責相關政策的國防部副部長報告的。現在敏感時刻，新上任的國防部長燒的第一把火就是大幅度集權，把國防部至關重要的精銳力量都直接掌握在自己手中，恐怕就不是簡化官僚程序這麼簡單，或與清除內鬼有關。比如川普纔剛剛解僱了國土安全部網絡安全和基礎設施安全局局長克雷布斯，他以官方名義發佈聲明說，“本次大選是美國歷史上最安全的一次大選”。另外，被質疑介入大選舞弊的CIA，局長哈斯佩爾也突然被排斥在川普高層情報會議之外。

美國德州議員路易·戈莫特（Louie Gohmert）13日披露，美軍9日在德國法蘭克福截獲了選舉計票器公司Scytl的服務器和數據，中情局局長哈斯佩爾、聯邦調查局局長雷被排除在這次行動之外。而這一天正是埃斯伯被解職、米勒成爲代理國防部長的日子。18日，川普重新計票委員會的人員表示，川普陣營已經從法蘭克福截獲的服務器中恢復了原始投票數據。

另有分析認爲，當前美國有太多的情報高層都被中共“藍金黃”了，避開原有的彙報渠道，也是防範再被中共滲透。

米勒在此番講話中還強調，“國防部的變化經常是結構性的，這是設計使然，歷史證明這種變化有利於國家。今天的改革與我週一傳達給部隊的3個要點是一致的：第一，在保障我們公民安全的前提下，以負責任的態度終結現在進行的戰爭；第二，繼續執行國家防衛戰略，重點強調轉型以應對大國競爭；第三，加速國防部協助政府一體化戰略，以對抗國際威脅。”

就在兩天前，米勒在五角大樓宣佈，美國會將駐阿富汗和伊拉克的美軍數量都削減至2,500人，而川普政府已多次表態，美國乃至世界最大的威脅和挑戰就是中共。

有評論指出，中共近年一直對美國進行“超限戰”，而美國特種部隊就是“超限戰”的天敵，米勒就是資深的反恐作戰專家。另外，中共通過滲透來影響和操控美國，這次改革不僅提升了情報的保密性，也爲美軍72小時摧毀中共軍事設施做充分準備。

這次改革不僅提升了情報的保密性，也爲美軍72小時摧毀中共軍事設施做充分準備。